拍拖八年 今天分手了

同男朋友一齊左七年 就快八年了
以前中學既時候 乜都唔識 世界好細
只係得男朋友一個 基本上返學放學都係佢
所以無乜朋友

讀左大學呢幾年 更加確認自己唔需要朋友
反而好需要空間 好鍾意自己一個
而男朋友都忙住讀書
所以維繫既野都係見步行步

同時間 讀既課程好多反思位
攞出黎同佢討論時發現自己同佢既價值觀好唔同
雖然都搵到相同
譬如話大家都好努力為未來拼博
但係我發現原來互相鼓勵係無用
因為我既動力唔係來自佢
而係我自身同對未來既幢幜

畢業在即 開始下一個路向
但因為同男朋友好多年感情 唔捨得
好想帶埋佢一齊走入新開始
所以想睇下有無彎轉
同男朋友講想同佢一齊去旅行
（因為佢家貧 拍左咁多年都未一齊去過）
點知佢話要同老母去 就抹殺左傾左兩個幾月既grad trip

太失望 所以講左分手
咁樣做 其實係咪不智
定係 長痛不如短痛？

睇完完全唔知個問題係邊

你既人生目標?
你覺得佢本身係唔係好人?
你覺得你同佢一齊有無咩得著?
一路以來相處點樣?

分手後一分鐘 便有後悔聲音

分手了=過去式

你都決定左 無謂問我地

你都話自己made decision,最後係分手

無論從理性定係感性上你都完全評估曬風險

no comment

做乜鳩？
好認真睇，但睇到後段

賤女人

樓主我明你
啱啱同因爲差唔多嘅問題同男朋友分手
覺得價值觀唔同 大家想要既未來都有出入
我想要既野覺得自己都爭取到
但好唔捨得啲回憶 覺得分手又好似做錯咗
但真係長痛不如短痛

執過未？

如果用左咁多年黎find out大家價值觀唔同或者唔夾，下一段感情要用幾多年先確定倒係可以開花結果？

你揀人 人揀你

不如講具體小小？

如果想上黎吸引人同情就收皮啦

咩想得到嘅唔洗喺男朋友身上拎到

係唔係一定要係男朋友身上得到什麼先可以行落去？

咩價值觀唔同呀？

你有幾把炮呀？

同老母去旅行

你應該對厭左另一半啦 同埋嬲嬲地衝口而出咪講分手囉 你問下自己捨唔捨得先 但如果條仔都無乜所謂咁就分手啦 無謂哂時間
如果你仲想一齊既話其實你可以同佢地兩個去旅行

真係幾慘,畢業旅行同唔到女友去,或可以同老母去

我接手ok?

以前中學既時候 乜都唔識 世界好細
只係得男朋友一個 基本上返學放學都係佢
所以無乜朋友

重色輕友你自己攞黎
屌你老母

點知佢話要同老母去 就抹殺左傾左兩個幾月既grad trip

抵飛啦

我諗分手個原因應該係話同老母去掛

睇到
價值觀唔同具體啲，真係懸殊到無彎轉咩
你努力嘅動力唔係佢又=？？？？？？
你愛佢點解你動力唔係佢，就算唔係又有咩衝突

我覺得似愛淡咗變感情所以越黎越挑剔
然後再因為失望衝口而出講分手
不如你問心你對佢仲有幾愛

做乜鳩?

失望就要分手
臭閪嚟嘅 唔明你地相處有咩問題

睇唔明

巴打心水清 其實睇完成段野都睇唔到有咩問題 根本就係自己淡左 又覺得自己可以搵個更好既 咪想散
如果樓主宜家唔係20頭係30頭 個諗法可能已經完全唔同

Come on James

讀咁撚多書愈黎愈on9

講真，樓上有Ｄ巴打講得好岩
目標唔同其實唔係Ｄ咩問題，人人目標都唔同嫁啦，你話目標有衝突就話姐。
其實唔同目標但係另一半願意支持你去追求自己目標已經就夠。
我都好同情你PLAN左咁耐最後得個吉係好慘。
但你舉Ｄ例子只不過係借口，根本唔係Ｄ咩真正的理由。
講到尾就係你已經唔愛佢，當唔愛一個人的時候，所以任何野都係缺點。
有Ｄ野講出左口就返唔到轉頭，就算一齊返都係有裂痕。

港女潛伏期:
14-18歲時, 青春無敵, 只要你唔太樣衰, 基本上唔會冇男朋友, 因為一定有男仔追, 情竇初開半推半又一齊左, 呢個時候個處最容易比左人, 開心咪得

港女第一期:
18-22歲時, 青春仍在, 進入花花世界, 係Ocamp識到一個新既, 立即比較現任, 覺得佢好唔成熟同好多不足, 好自然就受唔住誘惑棄舊迎新, 然後一句come on James, 同時覺得「男追女」係必然, 亦發現「原來可以有更好既選擇」, 再收埋兵發現都真係冇野可以輸下. 拿, 個處一早就冇左嫁啦, 於是好容易同人做愛, 做愛次數極速上升

港女第三期:
22-25歲時, 離開校園, 投身社會, 知道錢既重要性, 覺得昔日既籃球隊隊長, 搞笑幽默開朗型男仔都是笑話, 公司遇上有錢男士, 即退化成拜金港女, 用「上進心」同「安全感」去量度男人, 平凡既男仔絕不會睇上眼或者收佢做兵, 將自己睇高一線. 覺得男人其實都幾易得到. 當然做愛已經是家常便飯

港女第四期:
26-28歲時: 青春難免走下坡, 但依然以昔日把尺去量度男人, 心有不甘但仍然覺得The best is yet to come. 因為以前都係男追女!!!!!, 我只須要坐係度等就有人要!明明以前都係咁!!!!

港女第五期:
29歲或以上時: 發現完全唔夠後生女爭, 知道自己真的老了, 開始心急, 昔日平凡男初有小成, 開始後悔錯失潛力股, 覺得男女唔平等, 因為女人冇男人咁襟老! 完全忘記自己後生時所得到既風風雨雨.

有男朋友而又識左冇耐既, 就覺得點解男人遲遲都冇計劃結婚, 係咪佢唔愛我? 如果愛點解冇計劃結婚? 佢知唔知我唔等得? 知唔知結婚係對我一個好重要既保障同「安全感」? 萬一佢拖到最後同我分手搵第二個咁我點算? 點解佢咁自私唔考慮我既情況?知唔知我青春有限?

港女未期:
最後得不到任何男人時: 埋怨世上所有男人都是賤男, 覺得單身就係最好, 咀咒結左婚既總會離婚. 職場上要求所有同事加班勿拍拖遠離節日.

On9 價值觀依啲野點都唔同架啦 同自己拍拖咪可以一樣囉
同埋你都識講佢屋企環境唔撚好架啦
人地老母咁辛苦都供佢上大學
第一次旅行同屋企人有咩撚野問題
你估個個都好似你咁正係識諗自己
正係識諗點解唔陪你

子欲養而親不在呀巴打
第時老左
你屋企人連行步路都辛苦既時候
想去都無得去

因為佢家貧

已經唔再鍾意就唔再鍾意
乜Q價值觀唔同，你以為你係pkmon定digimon一下子進化？
一齊咗8年話價值觀好唔同，之後話冇一齊去旅行。
唔好係到合理化自己既行為
很簡單，唔再愛啦，灑脫啲啦

你男朋友叫James ?

重點係

裙腳仔

可以同埋伯母一齊去架嘛。。。都一齊左咁耐 幾難既過都一定過左 因為一個旅行而分好唔值。。。

諗起條仔 就覺得佢已經解脫

條仔孝順想請埋阿媽去都有錯

你男朋友又真係唔識體諒你

有咩感情係每日新鮮日日精彩

你玩淡左 想轉口味姐 臭雞

我唔覺得好不智
你都發覺到大家價值觀唔同
你諗下 如果同一個價值觀唔同既人一齊一世 都幾無癮
如果大家真係唔岩 長痛不如短痛
到你搵到個 真正match你既人
你會好高興自己做既決定
無錯
8年係好多時間
但如果呢件事係錯
你係咪仲想再錯多 8 年 什至 16年
到你到中年 開始無得揀既時候 先日日後悔 當初分左手多好

其實每樣野都有盡頭嘅🤔每段感情都有個位，嗰個位其實升華唔到你就會問自己重啱唔啱，然後就分開，下一個重覆，到啱時間啱對象咁，但邊有咁易丫。拍左八年都無再上一個階段就分囉

巴打，我從來都無話想係男朋友身上得到啲咩。我亦唔把炮，單純覺得一段關係相處得舒服係基本。

男朋友好anti-social，係佢既世界任何人做好事佢都視為有目的。我讀左大學之後可能做多左義工啦，變得好努力去欣賞生活同圈子周邊既同事。但每次同佢講佢都會嘲笑我無知，而且仲好反對我做任何無回饋既野。

當然我都有唔好既地方，就係我可以欣賞周邊人同事物，但就處理唔到對一個陪伴自己咁多年既人既負面情緒，唔可以將佢既優點放大到掩蓋佢既缺點。

但講真，去旅行都係為左換個空間時間去相處。我地兩個都係讀chur programme，我同意淡左，因為大家呢幾年大家既優次讀書都係行先，所以我先會咁著緊有無旅行，搵個轉機姐。

如果我既分享冒犯到你唔好意思，我知道好多女性大學come on James，又或者會用性格不合等等做理由找更好。但如果我係咁，我唔會咁無聊浪費時間出post，直接去左溝仔。

多謝你既回覆分析
尋晚忙緊又想出post
打到九唔搭八咁

已經讀哂所有回覆 會自己消化一下

中學果時我讀書好一般
後期先發力 但record已經太差
佢媽媽覺得我無資格同個學霸拍拖
所以唔鍾意我

事緣係本身佢預左錢去兩個Trip

我5月尾先完sem 但7月頭去外國半年短宣
大家上年有共識去長途旅行 15days up
（所以我地一齊返pt儲trip錢）
一早通知左佢6月中至尾 我要留係香港做training/preparation 但尋晚佢一句彈埋黎話佢屋企訂左機票係6月頭...... 我係失望 但唔係怪責

拍拖八年 佢不同我去旅行 分手了

淡就淡啦咁多藉口
我發覺d女自己淡就硬係要等機會搵藉口
然後呃人再呃埋自己去合理化

真心希望你將來搵到第2個
唔係唔覺唔覺好快30歲果時 自己開始人老珠黃
你個ex應該都差唔多事業有d進展
做潛力股大把世界 你就拜拜
身邊好多朋友都係咁

咁佢未去過旅行 帶屋企人去
想行下孝道都可以體諒姐
愛情都係包容姐 再忍下啦

價值觀唔同生活習慣

唔係一朝一夕可以改

分左手可能對你 對佢都好

你既問題我有思考過

我ex都係俾唔到動力我, 只有阻力

就算諗過未來有佢, 都唔係因為佢

而係因為我本身就計劃結婚生小朋友

我諗係因為我遇唔到一個可以令我奮不顧身既另一半

所以先要為自己打算

唔知你點諗, 但我feel到自己有少少同你相似

唔好比回憶困住 先諗下你覺得你地會唔會有將來
一齊耐左新鮮感無左就通常會有依啲諗法
你地有無坦白咁傾過？ 傾完你男朋友都無諗住要努力啲維繫返段感情就算吧

一定係分手，試多幾個唔同既人，將來先唔會後悔。

on99?

既然你男朋友家境唔好就不如分手啦

人地已經好慘，放過人啦臭雞

有無睇六弄咖啡館?
一句對未來有憧憬其實代表到幾多野 你自己心中有數

因為佢家貧，OK

問題就係因為佢家貧

屌得你具體d,
呢種成日凝住自己改變緊目光遠大左而另一半跟唔上你步伐嘅想法，根本勁易出事;

第一 係咪兩個人係成長階段一模一樣咁改變至叫好
第二係 你自己都會改變，特別係入u grad 做野呢幾年時間改變一定係最大，可能過幾年出黎做過下野你係會笑番而家嘅自己
讀書同社會個反差係勁大，但大學4年俾人個picture其實係好唔realistic，過份自由無約束無迦鎖 你根本唔會realize到同現實條件妥協嘅需要
根本大學係比中學更加唔現實
你個"憧憬"係好易出事.

唔知你讀咩科啦講到好多反思位，change management唔知你聽過未

價你老母咩，又咪係覺得條仔窮，無時間陪你
要分就分咪撚係到拎同情，你臭雞黎咋

咁自私嘅你

笑撚左
係咪真係因為去旅行呢件事而分手定藉口 自己諗啦
重有 個男仔一黎家貧 二黎第時重要養你
係香港呢個人食人嘅社會 佢覺得所有野都有心有目的而為之都係冇可口非
女仔有人錫但男仔冇 有啲時候男仔唔陰謀論啲唔得
然後今次所謂嘅價值觀問題 你自己都睇到其他巴打點講啦
不過一切都已成定局 希望你將來唔會因為今日嘅決定而後悔啦
Btw 以上都係就咁睇件事所得出嘅結論 所以當我冇野做鳩噏算啦

長痛不如短痛只係一啲on9 藉口

只係覺得世界好大，唔想困死，扮乜撚價值觀問題，用grad trip做藉口

笑人同老母去旅行嘅一定係中學雞嚟
人越大就越珍惜同父母相處嘅時光
依家佢有d錢，想帶阿媽去玩吓有咩問題？
連依樣你都唔理解你憑咩做人女朋友

支持分手

咁同埋伯母去有咩問題

講乜鳩

天才呀！

呢度啲巴打好多都係A0，總之想分手就係嫌棄人，係衰人
雖則佢地講嘅嘢未必無道理，但樓主要選擇性接收。
其實我好明白樓主處境，因為我都試過因為咁而爭啲想分手
但佢真係好好，大家傾完之後，肯同我一人行一步搵middle ground
佢嘅明白事理令我更加愛佢，覺得雖然大家好多唔同嘅地方，但佢好嘅地方真係可以令我無視呢啲遺憾
我覺得關鍵都仍然係心中有無愛
只要有愛，乜都可以克服
反而無愛，性格上幾夾都無用

而家你都已經分咗手
就只好用一段時間沉澱下
其間唔好走去溝仔住 (前題係你唔係因為另有對象而分手啦)
例如畀兩三個月自己，睇下自己內心深處有無後悔
之後再作打算

不過你話去短宣
似乎係教徒
如果係信仰不同，亦改變唔到對方
咁就無嘢好講了
可能真係應該分

同我Ex一撚柒野
好似要我做地球佢做太陽咁
圍撚住佢黎轉 唔同佢去旅行可以做之後分手既理由
係咪你黎架？ 好撚在比佢飛左
依家不知幾撚爽 依家條囡唔會咁

呢個係我分左手之後星嘅反思
唔係我同佢講嘅說話
我從來無覺得自己目光遠大
只係我知道自己計劃同目標
如果你係咁樣睇我呢段說話
證明你自己有某d經歷令你曲解我既意思

我係無大學生活
只有讀書
我無父幹
十年前中學畢業已經做pt
對段關係同對個社會我從未有過任何幻想
所以先湊左幾年細路女仲要俾人嫌我唔成熟

最後你好似誤會左
樓主先係話讀書有好多反思位個個

sorry真係quote錯文 技術問題
係同樓主講
自 一打